let questions =
  [
       {
         numb:1,
         question:"Si P, Q, R sont des variables booléennes, alors la forme(P + Q ‘) (PQ’ + PR) (P’R ‘+ Q’) simplifie est _____?",
         answer:"PQ’",
         option:[

              "PQ’",
              "PR’",
              "PQ’ + R",
              "PR » + Q"
        ]
   
    },
        {
         numb:2,
         question:"Quel est le résultat de la somme binaire 10101 + 1011__?",
         answer:"1 0 0 0 0 0",
         option:[
                   "1 0 0 0 0",
                   " 1 0 1 0 1 0",
                  "1 0 0 0 0 0",
                  "1 1 1 1 0 0"

        ]
   
    },
   
       {
      numb:3,
      question:"Quelle est l'expression somme (S) d'un additionneur complet si les entrées sont A, B et C___?",
      answer:"S = A XOR B XOR C",
      option:[
                   "S = A OU B ET C",
                   "S = A ET B OU C",
                  "S = A XOR B XOR C",
                  " S = A OU X OU B X OU C"

        ]
   
    },
    {
      numb:4,
      question:"Laquelle de ces portes logiques suivantes donne une sortie élevée lorsque les deux entrées sont faibles?",
      answer:"TOUT CE QUI SUIT",
      option:[
              "Porte NOR",
             "PAS de porte",
            "Porte NAND",
            "TOUT CE QUI SUIT"
        ]
   
    },
    {
         numb:5,
         question:"Lequel de ces éléments suivants n'inclut pas dans une ALU (Arithmetic Logic Unit)__?",
         answer:" Multiplexeur",
         option:[
              "Additionneur",
             "Soustracteur",
            " Multiplexeur",
            "Aucune de ces réponses"
            ]
      },
      {
         numb:6,
         question:"quelle porte logique elle-même est un circuit combinatoire______?",
         answer:"OU exclusif",
         option:[
              "OU exclusif",
              "NAND",
              "NI",
              "PAS"
            ]
      },
     
      {
         numb:7,
         question:"De combien de bits la somme de l'additionneur complet se compose-t-elle___?",
         answer:" Deux bits",
         option:[
              "quatre bits",
               "trois bits",
                " Deux bits",
                "Cinq bits"
            ]
      },
      {
         numb:8,
         question:"Un décodeur a une sortie de 2n. Combien d'intrants consomme-t-il____?",
         answer:" n",
         option:[
              " n",
             "  2n",
             "2n - 1",
              " n-1"
            ]
      },
      {
         numb:9,
         question:"Quel est l'objet principal requis pour la technologie VLSI_______?",
         answer:"Réseau de portes",
         option:[
              "Porte NOR",
             "Porte NAND",
             "Les deux 1) et 2)",
              "Réseau de portes"
            ]
      },
      {
         numb:10,
         question:" Un demi-soustracteur fournit combien de sorties ______?",
         answer: "Deux",
         option:[
              "un",
              "Quatre",
              "Trois",
              "Deux"
            ]
      },
     
      {
         numb:11,
         question:" Quel type d’opération représente l’enregistrement d’un clip vidéo _______?",
         answer: "Encodage",
         option:[
              " Multiplexage",
              " De Multiplexage",
              "Encodage",
              " Décodage"
            ]
      }
     
];